---
aid: 9025
zid: 784880
title: "元老院与篡明关系可以参考广东国民政府和北洋政府关系"
author: 一路向上
date: 2018-12-11 20:14:03+07:00
lastmod: 2019-01-02 14:50:00+07:00
---

一路向上 于 2018-12-11 20:14:03 发表了：

元老院与篡明政权的关系和广东国民政府与北洋政府之间的关系大同小异，完全可以比照广东国民政府和北洋政府间的关系处理。一、广东国民政府外不被世界承认，内被视作造反的革 命者。广东政府因其政策（农会运动）对于封建经济基础产生的冲击而始终被国内顽固派（地主阶级等）认为是造 反派，唯有年轻人向往一年如二十年的革 命氛围而络绎不绝的奔向大革命的广东。

二、广东政府和北洋政府，双方互相视对方为敌人，互相否认对方的合法性而说自己是中国唯一之合法政府。北洋意图镇压广东政府，广东政府意图突破南岭限制，进入湘江赣江流域，而在湖南中部拉锯。形成了事实上的割据两广。

三、广东政府同地方军阀却从没有断过接触，双方互相承认现状，认可对方对所占地区的统治权。广东政府对于除孙传芳，吴佩孚和张作霖以外的地方军阀并不视为对手，滇系军阀，黔系军阀，川军和阎锡山，冯玉祥等，或保持现状，或后来混入革命行列。广东政府从上海等地购买物资也并未受到严重阻碍。

所以元老院完全可以比照处理与篡明关系。

一、否认篡明的统治法统，公告天下，元老院以推翻篡明，光复神州为目的，建立元老院与人民的新政权，维持澳宋的正统性。不同篡明议和，暂时形成事实割据而非篡明授官的两广总督，不对直隶地区开展行动。要不然元老院内部麻烦（皇汉和非皇汉），外部也麻烦（崇祯万一死了，或者进了北京再退出，造成实力派和腐儒认为元老院无力建立起统治，而像李闯一样崩溃）。

二、和地方督抚加强联系，暂时承认不在广州到北京一线上的地方督抚，鼓励其独立倾向，推动事实上的军阀化发展。（左良玉后期就是军阀）。凡事不阻碍元老院北伐问鼎的政治势力都可以进行有限合作。

三、加大宣传鼓动能力，强力削弱儒教的封建思想基础。（所以元老院的意识形态到底是啥？）限制地主，削弱封建经济基础。鼓励工商业发展，发展资本主义生产关系。也制造一年如二十年的氛围吸引青年。

四、利用五年左右的时间，肃清两广，发展经济，攀登科技树，提高生产力水平，使之成为元老院的稳固后方。同时整编扩军付波军（北伐前，国民革命军一共有 8 个军 110 个团 7 个守备区），考虑人口等，伏波军 110 个营再打八折也需要 90 个营，可以开展支农支工，避免人力浪费。

---

周围 于 2018-12-11 21:02:34 发表了：

点赞！！！！

---

左小乙 于 2018-12-11 21:32:08 发表了：

说到点子上了

---

魔力元素 于 2018-12-11 21:46:27 发表了：

元老院的问题不是军队而是干部，近代化的火器军队可以快速爆兵完全是没有问题的但是要对整个民国进行社会改造需要大量的合格的干部，而这些干部的生产才是最头疼的

---

kid1417 于 2018-12-11 21:52:54 发表了：

角度新颖

---

timej 于 2018-12-11 22:01:28 发表了：

打进北京再退出来没问题啊，等于给明廷一个想什么时候捏你就什么时候捏的压力，就像二鸦之后满清怂的要死一样

---

平一指 于 2018-12-11 22:05:26 发表了：

有个问题：楼主认为元老院会用京广线作为北伐路线吗？作为海权势力，北伐用舰队运兵占领长江中下游，占领沿海地区似乎更划算啊？

---

墨者无畏 于 2018-12-11 22:31:01 发表了：

附议。在建设两广的同时，拿下福建沿海也是可行的。

---

赫必隆 于 2018-12-11 22:53:36 发表了：

说的不错。其实网络版正文中临高已经控制海岸线、控制科技和管理技术、控制所有制造业上的关键环节，这样真不急着进京城。临高的力量来源于自身，不需要“登基”这种仪式来赋予合法性。所以在处理对明问题就该明确“推翻旧社会、再造新世界”。不管临高确立什么意识形态，都将比封建统治高明，大大方方亮旗帜。

---

楚雪辉 于 2018-12-11 23:17:07 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2018-12-11 23:26 编辑_

> timej 发表于 2018-12-11 22:01
>
> 打进北京再退出来没问题啊，等于给明廷一个想什么时候捏你就什么时候捏的压力，就像二鸦之后满清怂的要死一 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 这当然有问题，这会给闯逆和野猪皮们传播制造流言的机会。现在的归化民对于澳宋的体制还是有些半懂不懂，万一流言说什么：
澳宋打到京城而不进城是因为澳宋根本就没有争天下的意思；澳宋不进城是因为自知福薄不敢去争天下，澳宋交好野猪皮就是因为看出野猪皮有能争天下的资格，现在澳宋准备攻打山海关，然后喜迎王师进北京，最后得个并肩王当当；澳宋昨晚就谁进紫禁城当皇帝的问题而血流成河，是文总当皇帝还是王总当皇帝元老们各持一词，最后上升到了全武行，据说当场就死了十于个元老；北京城门上有一面照妖镜，澳宋的一个短毛元老刚要进门，只见一道白光，就只听到“啊！”的一声，一个元老就现出了原形，原来是一个猪妖，所以短毛才不敢进北京的……
到时间归化民的人心散了，那对澳宋就不是什么好事了！

---

timej 于 2018-12-11 23:51:49 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-11 23:17
>
> 这当然有问题，这会给闯逆和野猪皮们传播制造流言的机会。现在的归化民对于澳宋的体制还是有些半懂 ...

你这阅读有问题啊，我说的是“打到北京城下然后就走”么？

---

一路向上 于 2018-12-12 00:14:31 发表了：

> 魔力元素 发表于 2018-12-11 21:46
>
> 元老院的问题不是军队而是干部，近代化的火器军队可以快速爆兵完全是没有问题的但是要对整个民国进行社会改 ...

干部也得有试验田才能培养。琼州小小的培养基，养不了这么多干部。所以两广攻略显得干部少。

有地盘，有干部，建立后备队伍，扩大地盘，再培养干部，一步步就铺开了。

大革命的广东国民政府和国内革命时期我党的历史都说明，只要有稳固的地盘，有个五到八年时间就足以在试验田里完成社会改造的任务培养出足够的干部，为接收全国政权的做好准备。

社会改造的问题，个人认为是元老院并没有明确的路线所导致全体目的不清楚，自然效率就高不了。后来的南京政府的社会改造之所以半途夭折也有这个原因，三民主义缺少了我党实践以后，民权，民生主义都是表面文章了。

---

一路向上 于 2018-12-12 00:25:50 发表了：

> timej 发表于 2018-12-11 22:01
>
> 打进北京再退出来没问题啊，等于给明廷一个想什么时候捏你就什么时候捏的压力，就像二鸦之后满清怂的要死一 ...

明和清不一样。清是外来民族政权，是少数民族统治多数民族，其依靠的根基不强，一旦全国都战起来，说不定洋人没死，自己先被推翻了。而明作为汉人政权，比清的顾虑要少得多。

而且，髨贼事实上就是无君无父，不服圣教的反贼，就是夷，面临的也是少数人如何统治多数的问题。进去，占领一段以后再退出，还是会面临李闯的问题，地主阶级认为你无力统治而运用地方团练处处阻击，打你黑枪的问题。同时退出会让人，包括归化民认为澳宋不可战胜的神话破灭了。可能会使得很大一批干部动摇。8.1 起义最早的目的是回广东，重新发动革命，在海陆丰失败后，是干部叛逃和逃兵最多的时期。也是一样的道理。胡宗南的部队进了延安再退出来，胡部就开始有军官同地下党勾搭了。

所以如果没有十足的把握就不要去占领可能会退出的标志性城市。

广州和梧州，正文里面都表示了，进入就决不能退出的意思。

---

楚雪辉 于 2018-12-12 00:32:01 发表了：

> timej 发表于 2018-12-11 23:51
>
> 你这阅读有问题啊，我说的是“打到北京城下然后就走”么？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;那不一样么，就是猪妖那段有可能会有变动，反正你只要敢退出北京城，那流言就可以用上。比如说：
文总说过不杀王总决不当皇帝，王总也说过不杀文总决不当皇帝，澳宋短毛退出北京城是因为在没决定谁当皇帝前，谁也不能先住进紫禁城；文总和王总说了，只要他当上了皇帝，凡是原先支持过王总和文总的归化民一律杀，两边的归化民在为站队问题而进行武斗；天无二日，国无二君，文总和王总必需死一个，北京城才能住得长久……

---

wwz45 于 2018-12-12 00:33:03 发表了：

北伐军一个团人数上也就相当于伏波军一个营。按照现 90 个营也有小十万人了。这个兵力是大大过剩了。

---

一路向上 于 2018-12-12 00:33:44 发表了：

> 平一指 发表于 2018-12-11 22:05
>
> 有个问题：楼主认为元老院会用京广线作为北伐路线吗？作为海权势力，北伐用舰队运兵占领长江中下游，占领沿 ...

我也想过搞沿水地区的越岛战略，只抓重点区域，但是这种策略会使得元老院像日本人的侵华战争一样，陷入泥潭，处处都要守备而无法建立稳定的后方。

而且中国沿海作为弓，长江作为箭，那么京广沿线就是弦。光有弓和箭却没有弦，这个箭是射不出去的。

---

一路向上 于 2018-12-12 00:46:26 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-12 00:33
>
> 北伐军一个团人数上也就相当于伏波军一个营。按照现 90 个营也有小十万人了。这个兵力是大大过剩了。
>
> ...

伏波军一个营是 300 人吧？@繁华燃尽

要是 1000 人，那就减到 30 到 35 个营。

北伐前誓师大会时，一共是八个军，十万人左右。

---

wwz45 于 2018-12-12 01:04:38 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:33
>
> 我也想过搞沿水地区的越岛战略，只抓重点区域，但是这种策略会使得元老院像日本人的侵华战争一样，陷入泥 ...

只要能有稳定的战线 就不会陷入泥潭。

---

wwz45 于 2018-12-12 01:05:09 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:46
>
> 伏波军一个营是 300 人吧？@繁华燃尽
>
> 要是 1000 人，那就减到 30 到 35 个营。
>
> 北伐前誓师大会时，一共是八个军， ...

一个营小一千人

---

平一指 于 2018-12-12 01:10:05 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:33
>
> 我也想过搞沿水地区的越岛战略，只抓重点区域，但是这种策略会使得元老院像日本人的侵华战争一样，陷入泥 ...

用军舰隔断长江，划江而治，稳定的战线不是就出来了？

---

wwz45 于 2018-12-12 01:11:01 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:33
>
> 我也想过搞沿水地区的越岛战略，只抓重点区域，但是这种策略会使得元老院像日本人的侵华战争一样，陷入泥 ...

一次会战歼灭了敌人的主力兵团 就能稳固的占领很大一片区域。除了元老院还没有势力能组织多战斗群对战线进行破袭作战的能力。包括元老院在内 没有势力能维持现代意义上的战线。

---

一路向上 于 2018-12-12 08:32:27 发表了：

> 平一指 发表于 2018-12-12 01:10
>
> 用军舰隔断长江，划江而治，稳定的战线不是就出来了？

也行，稍微往北推一点，毕竟守江必守淮，放着江淮间的农业区不占，有点亏。秦岭淮河分界，也算是光复南宋故地了。

---

一路向上 于 2018-12-12 08:40:23 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-12 01:11
>
> 一次会战歼灭了敌人的主力兵团 就能稳固的占领很大一片区域。除了元老院还没有势力能组织多战斗群对战线 ...

个人看法，还是老实猫在两广五年为好，将广东建设为元老院的样板区。以此作为未来逐鹿中原的大本营。摊子大了，元老就分散了，再群策群力得治理一片地区的可能就不大了。而且元老毕竟是少数，陷入到对面的大海里，这一点新世界光亮就愈发暗淡了。

当然和平的前提是打疼对面的明军，让其不敢轻启边衅，以战争促进和平的到来。

---

pigrush 于 2018-12-12 09:59:06 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:46
>
> 伏波军一个营是 300 人吧？@繁华燃尽
>
> 要是 1000 人，那就减到 30 到 35 个营。
>
> 北伐前誓师大会时，一共是八个军， ...

http://lingaoqiming.github.io/4/4-08200.html

> 野战军根据事先发布的编制条例，对所有部队进行了整编和调整，正式定下的基本战术单位步兵营编制为：每营 8 个连：掷弹兵和轻步兵各 1 个连，其余为战列步兵连。这是排队枪毙时代的典型编制。掷弹兵不仅要“身材健壮，勇敢善战”，而且是真正的“掷弹”。至于轻步兵，排队枪毙时代的标准是使用线膛步枪，个子矮小灵活，受过散兵作战训练的士兵组成。但是由于伏波军已经全员装备线膛步枪，而且散兵战术也是全员训练的，所以轻步兵就仅仅成为一种专门进行散兵战的兵种称号而已。
>
> 每个步兵连由 3 名军官，5 名士官，1 名鼓手、1 名笛手，90 名士兵组成。这样全营战斗人员大概在 800 人左右。大致可以完成独当一面的作战任务。

临高的步兵营是纯步兵。特种兵是连建制，临时加强到营。

---

wwz45 于 2018-12-12 10:37:44 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 08:40
>
> 个人看法，还是老实猫在两广五年为好，将广东建设为元老院的样板区。以此作为未来逐鹿中原的大本营。摊子 ...

我觉得两广都多余能把广东搞好就不错了。广西可没那么好治理。

---

波尔布特 于 2018-12-12 14:02:14 发表了：

这个不太好对比，民国那会儿“天朝”体制早就崩溃了，现在大明还没有把“天朝”体制崩掉。你这想法用在崇祯死亡后中国陷入军阀混战时期比较好用。

---

魔力元素 于 2018-12-12 15:30:05 发表了：

所有的战略设想都是纸上谈兵，问题的核心在于干部，有干部就有基层统治，就有地盘，就能聚集民力，没干部就是流寇，一朝兵败就会覆灭。当年 TG 什么困难没遇过，但是高举 GC 主义大旗，聚集民族精英，可以缺钱缺枪缺地盘，就是不缺干部，即便被打得十去八九流窜万里，一朝站住脚跟就能满血复活。

---

默问苍天 于 2018-12-12 16:49:28 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-11 23:17
>
> 这当然有问题，这会给闯逆和野猪皮们传播制造流言的机会。现在的归化民对于澳宋的体制还是有些半懂 ...

我军进重庆之前，老百姓还信赤匪共产共妻那一套呢……却又如何？

---

Alexius 于 2018-12-12 16:58:19 发表了：

干部要在火热的革命实践中才能诞生，窝在海南肯定不行的，要在两广开发建设中锤炼出大量的干部群体，然后依靠他们，一下子就能吃掉很多很多土地。临高最缺就是干部，干部够了就能推。当然意识形态建设要抓紧了，虽然有点 404，但是这个是现代国家和 tg 成功的核心，军事上不用特别害怕伪明

---

繁华烬燃 于 2018-12-12 17:03:46 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-12 00:46
>
> 伏波军一个营是 300 人吧？@繁华燃尽
>
> 要是 1000 人，那就减到 30 到 35 个营。
>
> 北伐前誓师大会时，一共是八个军， ...

你是找我吧？名字打错了，@不到的，加个好友可能方便点

除了上面已有的，其余资料如下：

> 伏波军陆军部队编制更改如下。编制由班、排、连、营、旅组成。
>
> &nbsp; &nbsp; 营为基本战术单位。战役基本单位为作战旅：战时由步兵营和其他作战单位合成。作战区域内的作战、指挥、后勤均以旅为基本单位。
>
> &nbsp; &nbsp; “班、排、连、营编制均不改变。作战旅编制如下：步兵营 3 个，炮兵营 1 个，营级后勤补给纵队 1 个。旅部直属旅机关纵队、特务连 1 个、骑兵连 1 个（暂缺）。全旅约为 5000 人。对同一战役方向多个作战旅的联合编制作为作战群，2-3 个作战旅称为师级群，4-9 个作战旅称为军级群，10 个作战旅以上称为集团军群。各作战群由军务总监部指定司令官，任务结束后作战群即解散，司令官卸任。海兵队、国民军根据这一编制原则根据本单位情况进行相应的改组。

> 实施本作战所使用的陆军兵力：以野战步兵 6 个营、野战炮兵 12 个连、攻城炮兵 2 个连、工兵 3 个连和其他所需军队的直属部队作为骨干。其部队分配和使用地区预定如下：
>
> &nbsp; &nbsp; 中路军，第 1 旅：以 2 个营地为骨干，在广州方面的广东中路作战，最终推进地为粤北的乐昌。
>
> &nbsp; &nbsp; 左路军：第 2 旅：以 3 个营为骨干，在肇-庆梧州方面的广东西路作战。最终推进地为两广交界处的梧州。
>
> &nbsp; &nbsp; 右路军：第 3 旅：以 2 个营（其中 1 个营在完成其他作战任务后编入）为骨干，配合海兵第 1 远征队在广东东路的潮汕方面作战。最终推进地为闽粤边界的仙霞岭。
>
> &nbsp; &nbsp; 海军兵力：海军第一舰队之全部，海警三亚警备区和高雄警备区的全部。另新设珠江特遣舰队。
>
> &nbsp; &nbsp; 第一舰队以高雄为驻泊地，沿闽粤沿海展开威力巡逻，震慑荷兰、西班牙可能的军事介入，对厦门的郑氏集团实施全面压制。
>
> &nbsp; &nbsp; 如在行动中遭遇荷兰人的武力干涉，即与开战。
>
> 三亚和高雄警备区舰队，配合第一舰队的巡逻封锁行动。
>
> &nbsp; &nbsp; 珠江特遣舰队，负责珠江内河作战行动的火力支援和兵力运输。
>
> &nbsp; &nbsp; 国民军兵力
>
> &nbsp; &nbsp; 以农垦香港联队基干民兵为骨干，组成广东国民军教导总队。作为未来广东各县国民军的基本种子。
>
> &nbsp; &nbsp; 朝鲜人队：白马队 4 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 日本人队：2 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 黎苗山地辅助步兵：3 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 总参直属兵力
>
> &nbsp; &nbsp; 侦察总局特侦大队：2 个分队。
>
> &nbsp; &nbsp; 陆海军和联勤司令部在香港设立联合前指。统一指挥全盘军事行动。

> 为了保证新编部队的战斗力不至于因为补入过多新兵而下降，采取了分裂方式组建了新部队。7 个现役步兵营每营调出 2 个连。共计 14 个连作为第 8、9、10 步兵营的基干。各营的缺额 24 个连由新兵补充。
>
> &nbsp; &nbsp; 在整备中新兵来源将第一次采取正式的征兵制，从海南、台湾和济州岛 18 ～ 22 岁归化民青年中征募缺额人员。包括济州岛的朝鲜归化民，只要能说简单的汉语，亦在此次征兵范围内。这些朝鲜人新兵不再编入白马队，而是直接编入正规军。
>
> &nbsp; &nbsp; 在具体编成上，尽量将新兵分散到各个连队中去。以确保每个连队都是老兵占多数。
>
> &nbsp; &nbsp; 经过此轮整编后，陆军的步兵营将增加到 10 个（不含警备营）。基本满足各战略方向的攻略和守备需求。
>
> &nbsp; &nbsp; 撤销原治安军番号。原治安军属下的外籍和民族连全部并入国民军。
>
> &nbsp; &nbsp; 由于整备前陆军在多个方向展开兵力，特别是以支队的形式派遣混编部队。造成一部分营的步兵连分散到各个区域，造成部队训练、人事和补给不便，在这次整备中全部予以整顿，重新配备。
>
> &nbsp; &nbsp; 取消过去的各种派遣军和支队番号，常设的方面混编支队只保留 3 个：山东支队（司令部设济州岛）、台湾支队（司令部设高雄）和越南支队（司令部设鸿基）。
>
> &nbsp; &nbsp; 经过调整之后，陆军 10 个步兵营的常驻营地如下：
>
> &nbsp; &nbsp; 第 1 步兵营，驻地临高市马袅堡，兼教导队。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 2 步兵营，驻地三亚市榆林堡。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 3 步兵营，驻地琼山县海口堡。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 4 步兵营，驻地济州岛城山堡，隶属山东支队。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 5 步兵营，驻香港岛。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 6 步兵营，驻高雄市凤山堡。隶属台湾支队。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 7 步兵营，驻鸿基堡，隶属越南支队。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 8 步兵营，第 9 步兵营，第 10 步兵营，暂驻香港，广东攻略结束之后再安排常驻驻地。
>
> &nbsp; &nbsp; 参加两广攻略的陆军编成为华南军。华南军司令部设香港岛。前指先设香港，随着战役展开将迁至广州。华南军的具体编制为：
>
> &nbsp; &nbsp; 军长兼参谋长：席亚洲。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 1 混成旅，旅长：朱鸣夏。辖第 3、第 8 步兵营。野战炮兵 3 个连，工兵 1 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 2 混成旅，旅长：游老虎。辖第 5、9、10 步兵营。野战炮兵 3 个连，工兵 1 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 第 3 混成旅，旅长：付三思。辖第 1 步兵营。野战炮兵 2 个连，工兵 1 个连。
>
> &nbsp; &nbsp; 其余炮兵、工兵和辅助部队，由军掌握，视情况加强给各旅。

---

楚雪辉 于 2018-12-12 18:54:01 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-12 16:49
>
> 我军进重庆之前，老百姓还信赤匪共产共妻那一套呢……却又如何？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;共产共妻怎么了，有的找不到老婆的人还在重庆等着共产共妻呢。我说的是有关于争天下的流言，这种流言损害得是澳宋的根基，会让归化民们和进步土著对于跟着元老们一起干事业，最后事业能不能成而产生迷茫。归化民们对于大道理不太懂，就问一个最简单的问题：元老的军队都已经打倒大明朝庭了，为什么就不建国？难道真像其他人所说得，元老其实没有争天下的心，其实就是只想得到广东就完事。
还是说大明朝近三百年国祈不灭，天子有百灵随身，历代先皇辟佑。（无论元老立谁皇帝都这两句话）元老在新天子的面前，被新天子的眼睛一瞪，立即两股颤颤，尿流满地，被新天子一声“滚”就屁滚尿流的被轰出了北京城。别看元老们在广州的土著们面前人五人六的，在圣天子的面前，立即暴露了他们沐猴而冠的本性……
归化民们就会自问自己和元老们在一起胡混，到最后能有好下场么？

---

默问苍天 于 2018-12-12 20:45:12 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-12 18:54
>
> 共产共妻怎么了，有的找不到老婆的人还在重庆等着共产共妻呢。我说的是有关于争天下的流言，这种 ...

……完全不在一个频道，罢了

---

繁华烬燃 于 2018-12-12 21:23:09 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-12 20:45
>
> ……完全不在一个频道，罢了

林大夫 您的同人&nbsp;&nbsp;是不是要出新系列了？

---

默问苍天 于 2018-12-12 22:29:36 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-12-12 21:23
>
> 林大夫 您的同人&nbsp;&nbsp;是不是要出新系列了？

还没琢磨明白该写哪块|･ω･｀)而且最近比较忙

---

繁华烬燃 于 2018-12-12 22:56:17 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-12-12 22:29
>
> 还没琢磨明白该写哪块|･ω･｀)而且最近比较忙

&nbsp;&nbsp;好，期待

---

南海农庄店小二 于 2018-12-13 15:36:31 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-12 00:33
>
> 北伐军一个团人数上也就相当于伏波军一个营。按照现 90 个营也有小十万人了。这个兵力是大大过剩了。
>
> ...

十万陆军进攻伪明的两京十一省（除去两广），也能叫兵力过剩？

要我说，二十万都够呛

---

wwz45 于 2018-12-13 15:41:42 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-12-13 15:36
>
> 十万陆军进攻伪明的两京十一省（除去两广），也能叫兵力过剩？
>
> 要我说，二十万都够呛
>
> ...

野战军和治安军不一样，这里说的应该是野战军。野战军不需要执行占领和平叛任务。髡贼一万人左右的野战军兵团就可以单独负责一个战略方向了。

---

南海农庄店小二 于 2018-12-13 17:15:18 发表了：

> wwz45 发表于 2018-12-13 15:41
>
> 野战军和治安军不一样，这里说的应该是野战军。野战军不需要执行占领和平叛任务。髡贼一万人左右的野战军 ...

野战部队考虑到战损、补充、轮换，还有后备梯队，一个战略方向至少应该要两万陆军才够用。

所以，十万真心不算多

---

wwz45 于 2018-12-13 19:18:51 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-12-13 17:15
>
> 野战部队考虑到战损、补充、轮换，还有后备梯队，一个战略方向至少应该要两万陆军才够用。
>
> 所以，十万真 ...

元老院和其他势力的会战伤亡率极低，没有大规模战损补充的必要，即使发生了这种极端情况，肯定也是退回进攻出发地进行防守，要增援肯定是调集战略预备队或者从其他战线抽调。会战的形式无论是野战和城市攻坚都会在较短的时间结束，哪怕是外线连续机动作战一场战役从兵力集结到打扫战场也就几个月的事情。会战的结果通常会是这个战略方向的敌军的主力兵团被歼灭或者击溃，再考虑到封建势力的组织能力，基本意味着此战略方向一段时间内无大规模的战事，足够参战部队就地休整补充。那么问题来了，多么可怕的敌人要元老院集结两万人的野战军才能打赢？

---

一路向上 于 2018-12-13 19:33:49 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-12-13 17:15
>
> 野战部队考虑到战损、补充、轮换，还有后备梯队，一个战略方向至少应该要两万陆军才够用。
>
> 所以，十万真 ...

十万按照战争需要确实不算多。

但是，考虑到两广的人口（万历六年，广东 53.07 万户，204.06 万人，两广合算 500 万人），十万就真的穷兵黩武了，其他口的元老得剁了军事口。保持常备野战军 3 到 3.5 万就够了，35 个满编营（800 人），15 个半编营（300 到 500 人不等，两周内能动员达到满编），10 个架子营（150 人左右，主要保留军士和种子士兵，一个月内能动员达到满编）就够了。

---

老憨老憨老憨 于 2018-12-28 14:13:19 发表了：

目前野战军也不需要这么多，不是还有国民军嘛，以后还可以组织民兵。提前两年准备北伐的战斗人员和物资也就够了

---

圣天使高达 于 2018-12-28 16:14:47 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-11 23:17
>
> 这当然有问题，这会给闯逆和野猪皮们传播制造流言的机会。现在的归化民对于澳宋的体制还是有些半懂 ...

中国古代军阀割据的时代也不少，如三国，南北朝五代那会，谁强就投靠谁，归化民还看不出澳宋的强那干部学院的老师可以撞墙去死了。

---

圣天使高达 于 2018-12-28 16:18:16 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2018-12-11 23:17
>
> 这当然有问题，这会给闯逆和野猪皮们传播制造流言的机会。现在的归化民对于澳宋的体制还是有些半懂 ...

所以你会觉得归化民看不出这是广积粮高筑墙的套路？

---

南海农庄店小二 于 2018-12-28 16:23:38 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-12-13 19:33
>
> 十万按照战争需要确实不算多。
>
> 但是，考虑到两广的人口（万历六年，广东 53.07 万户，204.06 万人，两广合算 ...

两广合计才 500 万人口？不是吧，光是广东明末人口都至少是 700 万以上

---

一路向上 于 2018-12-28 17:29:04 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-12-28 16:23
>
> 两广合计才 500 万人口？不是吧，光是广东明末人口都至少是 700 万以上

这广东通志写的，不是我胡诌出来的，so，我也没办法。

---

心慈手软谢列平 于 2018-12-29 16:02:54 发表了：

我早就提过，优先占据北京以南的运河东岸及沿线据点，然后南方北出大庾岭，东部打洛阳，先包圆了华东华南中原，其他地方先放着好了

---

楚雪辉 于 2019-1-1 01:54:03 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2018-12-28 16:14
>
> 中国古代军阀割据的时代也不少，如三国，南北朝五代那会，谁强就投靠谁，归化民还看不出澳宋的强那干部学 ...

请问强在那里？如果是真得强的话那为什么不立刻把天下打下来？谁又能证明澳宋不是外强中干，在和归化民们玩空城计！

---

楚雪辉 于 2019-1-1 02:03:10 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2019-1-1 02:05 编辑_

> 圣天使高达 发表于 2018-12-28 16:18
>
> 所以你会觉得归化民看不出这是广积粮高筑墙的套路？

世上还是愚蠢的人多，聪明的人少，也许有得归化民可以看出来澳宋的套路，但是只要大部份人相信流言，那流言就是成功的。正所谓“造谣动动嘴，辟谣跑断腿。”

---

hellowai 于 2019-1-1 02:46:41 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2019-1-1 02:03
>
> 世上还是愚蠢的人多，聪明的人少，也许有得归化民可以看出来澳宋的套路，但是只要大部份人相信流言，那流 ...

成功又如何?

土著会放棄家當北上投诚??

歸化民有飽飯不吃回去皇明食樹根???

---

hellowai 于 2019-1-1 02:49:23 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2019-1-1 01:54
>
> 请问强在那里？如果是真得强的话那为什么不立刻把天下打下来？谁又能证明澳宋不是外强中干，在和归化民们 ...

三国裡孔明玩了空城计,所以有多少蜀人跑路投魏?

---

墨者无畏 于 2019-1-1 07:02:32 发表了：

> hellowai 发表于 2019-1-1 02:49
>
> 三国裡孔明玩了空城计,所以有多少蜀人跑路投魏?

诸葛亮没玩空城计。

土著还真有可能会放棄家當北上投诚。

归化民会对元老院的政策产生怀疑。

---

楚雪辉 于 2019-1-2 13:38:20 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;我觉得没必要派军队去北京，去的时候要花钱，回来的时候也要花钱，回来后为了平息谣言还要花钱，钱又不是大风刮来的，白白浪费是不对的。

---

bbbullet 于 2019-1-2 14:50:57 发表了：

我觉得大家可以看看南明史，看一下统一当时的中国要话多少人力和时间。其次，不利用好珠江、长江、黑龙江甚至黄河的运力，是无法在短期内控制中国的东部的，而中国的西北一带，没有足够的骑兵，甚至汽车和飞机，都无法短时间内有效控制，一旦出现大规模的反扑，我不认为 500 废有能力控制住。

---
